---
sidebar_position: 3
---

# La ressource DOSSIER

**La ressource DOSSIER permet de déposer plusieurs fichiers en même temps.**

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_acquisition.png#abc) : Les fichiers remplacent un document photocopié (ex. les fiches d'exercice). La plus-value est plus importante si les fichiers n'auraient pas pu être consultés hors de la classe (ex. son, vidéo…).

![](../img/vignette_ABC_enquete.png#abc) : L'élève dispose d'un corpus de documents à étudier.
  

![](../img/vignette_ABC_production.png#abc) : L'élève devra utiliser ces fichiers dans une production numérique.

:::
## SOLUTION n°1 : Glisser-déposer le dossier compressé (.zip) dans le cours

➡️ Activez le mode édition

![](img/dossier01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Ouvrez votre poste de travail et **sélectionnez le dossier compressé à déposer.**

**2.**	**Glissez-déposez ce dossier** dans la section de votre choix.  
	Dans la boîte de dialogue qui s'ouvre, conservez l'option **"Décompresser les fichiers et créer un dossier"** et cliquez sur le bouton **"Déposer".**
 

**3.**	**Une ressource "Dossier" est créée.** Par défaut, les élèves devront cliquer sur le dossier pour voir l'ensemble des fichiers :

 ![](img/dossier02.jpg#printscreen)
 
## SOLUTION n°2 : Créer une ressource "Dossier"

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur ![](img/ressource.jpg#printscreen#bouton) et sélectionnez ![](img/dossier00.jpg#bouton).

 ![](img/dossier03.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Donnez un **nom** à votre Dossier

**2.**	Vous pouvez entrer une **description** : 
 * Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours.
 * Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…";

**3.**	**Glissez-déposez** les fichiers un par un ; pour déposer plusieurs fichiers en une seule fois, vous pouvez utiliser un dossier compressé (par exemple au format .zip)

**4.**	Dans ce cas, **cliquez sur l'icône de votre fichier .zip**, et dans la boite de dialogue qui s'affiche, cliquez sur le **bouton "Décompacter".**
*Vous pourrez ensuite supprimer le fichier .zip* 
![](img/dossier04.jpg#printscreen)
**5.**	Sélectionnez les **paramètres d'affichage.**

**6.**	Cliquez sur le bouton **"Enregistrer et revenir au cours".**  

Voici ce qui apparaît dans votre cours :  

 * Avec le choix "Sur une page séparée" (puce n°5 ci-dessus) :  
 ![](img/dossier05.jpg#printscreen)
	
 * Avec le choix "Sur la page de cours" :  ![](img/dossier06.jpg#printscreen#colonne)

:::tip A savoir: 
![](img/dossier07.jpg#printscreen#droite#colonne)

 * La sélection du fichier peut se faire en parcourant l'arborescence de votre ordinateur.
 * Quand vous déposez un fichier, il faut attendre le chargement total de ce fichier. Une icône s'affiche.

:::

